【新手】【被遺忘的末日】《茫忘詩》

新手嘗試，如有錯漏請多多包涵

2012年12月21日， 那個被世人所忘記的末日。

我們以為甚麼都沒有發生，但其實惡夢已經一早降臨於別人身上......

若然有機會，我可以選擇不忘記嗎儘管那是不安， 恐懼。

為何記憶開始矇糊？

我是誰？

而你又是誰？

我又能相信誰？

這天究竟要何時才完結，未日何時才完結...

FB:

0.是時候

「凡事都有定期，天下萬務都有定時。生有時，死有時；栽種有時，拔出所栽種的也有時；殺戮有時，醫治有時；拆毀有時，建造有時；哭有時，笑有時；哀慟有時，跳舞有時；拋擲石頭有時，堆聚石頭有時；懷抱有時，不懷抱有時；尋找有時，失落有時；保守有時，捨棄有時；撕裂有時，縫補有時；靜默有時，言語有時；喜愛有時，恨惡有時；爭戰有時，和好有時。」 （傳三1-8）
「是時候，找回遺忘的記憶，重新記起。」

「浪濤...朗濤...浪濤」

我用了很久的時間才能勉強地在旅遊巴上入睡，是誰呼喚着我的名子，把我從睡夢中強行拉出來。

我緩慢地張開雙眼，拍一拍坐在我左手邊的女生，阿靈。

「阿靈，剛才是否有人叫喚過我？」

「沒有哦...我想你.應該是聽錯吧？」

沒可能，我真的聽到有人叫我的全名。

是大Tim嗎？應該不會，他知道我最討厭別人在我睡覺的時候叫醒我。

是狗公Marcus嗎？雖然我們互相討厭對方，但是也因此更不可能隨意稱呼我的名字。

從我身後傳來－把粗獷又沙啞的聲音，換成别人－定會認為是－位男生，但在我卻知道把聲音的主人是－位女生－林詩詠。

「大江東去……浪濤……盡，千古……唉，為何我總是記不住這首赤壁懷古。」

幕後黑手就是男人詠，我立刻轉身向著她責罵，

「妳不停地重復浪濤丶浪濤，吵吵嚷嚷的，把我我吵醒了」。

她反了一下白眼，然後說「只因我怎背，都只能背到這一句嘛！」

「對了，妳在這裏背書所謂何事？」

「聖誕假期剛完結，便立刻要考中期試了，所以....」

旅遊巴的後方傳來的尖叫聲中斷了我和男人詠的對話，我向後轉身，又是那煩人的死狗公正在用魔術追女仔。

「啊~好神奇.....哇……哇」

到底是甚麼魔術嚇得他們尖叫，我接奈不住地離開自己的座位，走向車後方位。

我向着坐在狗公左旁的女生，余婷嘉，問：「到底他表演了什麼，可以令你們嚇得目定口呆接著便尖叫？」

「不信我能夠表演魔術嗎？那我就即場表演一次給你看。」狗公不忿地回應我。

他拿起一個兩元硬幣，首先放在左手，然後放在右手， 這樣一來本是二字朝天的，轉成洋紫荊朝天，然候反復兩三次，最後一次左手和右手則是一樣圖案朝天。

「就這麼而已...還以為有多神奇...」我不屑地對他說。

他半信半疑回應，「不...不是嗎？要麼你說出我的魔術取巧的地方，要麼你承認我的魔術。」
「是時候，把虛偽的魔術一一破解。」

「你只不過用手掌肉反彈了一次，才導致連反兩次後打回原型。」

看著他那自大的眼神，被我無情的擊倒，變得自卑。
「是時候，讓渺小卻又自大的他們醒覺，確信那些預言的真實。」

人，總信著人定勝天，卻忽略我們是那苛然殘存的人類的真相，人始終是人，定不可贏那高高在上的神，就算有多不願意，也只可放棄。

與其為現實感到沮喪和無助，倒不如認命並在這狹窄的空間和智慧中找希望。就像古人明知自己無法像鳥兒般展翅高飛，因而用機器飛到天下。

唯有記著自身的限制，才能走到更遠更高。

不切實際的目標不是夢想，而是妄想。

狂妄地認為逃出枷鎖就換來自由，其實只不過是到達地獄的另一端。
「是時候，說出你的願望，把它製成鎖匙，打開通往另一個世界的門。」

她的雙眼緊緊閉合上，皮膚卻是如此濕潤，嘴唇依舊是櫻桃般的紅色，明明是已死的人，卻仿佛只是不小心睡著了。

回憶着和她的往事，一切似曾相識，一切似是而非，感動過，後悔過，驚險過，經過那麼多卻也不能－同走到終點。

「是時候，把一切回到起點，讓時間扭曲至恐懼的一刻，那只屬於我們的末日。」

//待續

1.笑殺西湖湖上客，醉生夢死戀杭州

夢裹偷生，應該是人生最快樂的事情。

人要是能夠無痛苦地在夢中死去，便是最好的死法。

醉生夢死從來都是我所嚮往的，因夢中我才有一線生機能夠與她相遇、重遇、巧遇、並且相愛。

可惜的是，夢始終是夢，虛幻還是泡沫，永不可能成為現實。

但如果我把夢當成現實，現實換成夢的話，也許一切便好了。

可是我做不到，因為現實永遠帶著無奈感，反則夢永遠是美好的。

「潘朗濤，潘朗濤，你能否我聽見我的聲音？」

我很想張開口說，我聽得到，但我根本張不開口。

四肢不受控制，眼皮就算再用力也撐不開，嘴巴連張開後的力也沒有，這刻的我如像廢人躺臥在地上。

眼前黑暗的畫面，卻浮現了燦爛的回憶。

漆黑的四周漸漸地變成瀰漫金黃色的黃昏。

「答應我吧，和一同看著最美的日落，這已是我最卑微的願望，請答應我吧。」

「好吧，但是你也要付出代價，就…就約好了，在和你看日落的那天早上一同看日出，這樣你可以嗎？」

「當然可以，因為只要有你在旁，就算看多少次日落日出也都沒有所謂，因我和你是最好的朋友。」

我和她永遠也只能當最好的朋友，只要她仍是林詩詠，我和她並沒有戀愛的空間。

這也許是那該死的孽緣吧！

想著，想著，我又再入睡去， 反正我也不能回到現實世界，那就在夢中多逗留一些時間吧！

在夢裏我又有另一個的場景出現，我在路旁看著另一個我，並成為那位自己。

滴...滴....

雨水穿過我的身體，急速地落在地上。

手緩緩地拿起，望着那不會停留在手心中的雨滴，方知道現在正下着大雨。

迎面以來的一位中年男子，步入我的軀體中，又步出。

我明明是站在路中心，卻也沒有阻擋到任何一人。

綠燈正閃爍著，人們向另一邊的行人路奔跑著，盼望能趕在變成紅燈前成功到達彼岸。

面對着不同的人在我身體中流走，我仍然站在道路中心。

留名

我是誰？而你又是誰？

而眼淚隨着疑惑迅速落下，我卻抹不掉臉上的淚痕，因我連自己的淚水也觸碰不到。

這刻的我卻感到身體被人碰撞到跌倒，被人碰撞理應感到生氣，但是此刻我想再感受多一次，難得有人能碰到我。

正當我四周張望上次尋找那個碰到我的人，馬路燈已變成紅色，車子不停地撞向我的身軀，我根本看不清四周的事物。

與其作無謂的掙扎，倒不如閉上雙眼，清楚明白自己已死的事實。

像以上的輪迴我已試過無限次，無論怎樣我也不可能知道是誰碰到我。

既然不可能，那就放棄重新感到碰撞的機會，向著重生進發吧。

因我這份信念，身體逐漸消失， 連我的眼界也逐漸減少，卻在這一瞬間我被人拍了拍肩膊。

是能夠拯救我脫離這個孤獨空間的人？

還是這一刻的觸感是我幻想出來，用來彌補內心的空洞。

幻想也好，真實也好，在已死之人面前也不有甚麼分别。

「叮叮拍，叮叮拍，拍叮叮拍叮叮拍。
叮叮拍，叮叮拍，拍叮叮拍，拍叮叮拍。
拍，拍，拍。」

我被這些連續的叮、拍聲粗魯地喚醒，被迫回到殘酷的現實。 //待續

2.逃避盡頭是為了誰？

我又回到這令我感沮喪的現實，內心很想去逃避，卻又無法在夢中多逗留一刻。

果然活著是比死亡來得更辛苦和需要勇氣。

我首先用雙手壓在那凹凸不平的地面，撐起自己的軀體坐著。

緩緩地張開疲倦不已的雙眼，眼前又是黑暗的世界。

這一切我已習以為常，因從那天起，便再沒有日出、日落，連一點光束也不存在，

正確來說是在二零一二年十二月二十日日落後，便沒有明天甚至未來，一切也重復在二十日日落至二十一日日出之間，除了生命的死亡之外，萬物也往返著。

我仰臥起坐，摸摸臉上，發現自己被戴上眼罩，再摸摸手腳分別有鬆散的繩子。

我脫下眼罩，眼前卻仍舊漆黑一團。正當我茫然之際，耳邊傳來淒涼的哭泣聲。

「他…他動了…他動了.. 他一定是醒來了，大家快一點過來，潘朗濤他醒來了。」
這把聲音是毋茫靈，不過為何我的醒來會令她如此感動？

難道是我睡著得太久，令她擔心了嗎？

「沉睡中的主角 怎會怕寂寞
童話中的主角 一百年躺臥」，我哼著流行曲來回應她的哭訴。

她用力地打我的大腿，「還有心情唱歌？你知不知我為你流下了多少眼淚…」

我向聲音方向吻下去，用嘴唇封印她的抱怨。

踏踏、踏踏，從左耳傳來的腳步聲漸近，看來有人走近了，但是我沒有停下擁吻，因為我怕錯過今次便再沒有下一次。人在亂世，要懂得珍惜每分每秒。

微光從左眼慢慢地照射到我和阿靈，這刻的我才看到她臉上的淚痕，黑黑的眼圈，空洞的眼神，油淋淋的頭髮，想必她很累了，我停下熱吻，輕撫她的頭髮，捏她的臉頰，她眼神雖然是怒視著自己，卻帶著幸福、滿足的感覺。

伴隨着光線的是酸溜溜的話語，「看來不需要我的電筒，你倆的閃光彈已經足夠照明。」

高高瘦瘦，樣子呆呆，帶圓框眼鏡，是沈天晴，細Tim。

如果只看名字，不難誤會他是位女生，但事實他是一位不拘小節，談吐輕挑的人。

若不計算祈耀添，大Tim，他便是我最要好的朋友。

和他並不是那種保持距離的普通的關係，而是能彼此敞開心窗的知己。

「對了，為何要將一些繩子縛於我身上，這到底用意何在？」我不解問道。

「你…你忘記了之前的那件事嗎？」是甚麼事連細Tim也會口吃起來？

於是我追問，「那件事…. 是那一件？是在我昏迷其間發生嗎？還是…」

阿靈中斷我的說話，「不…難道你和他一樣…都…還是…你…你不要自殺，你絕對…. 絕對不可以…自殺，求下你！」她邊說邊崩潰地哭喊起來。

到底發生了甚麼事？是我忘了嗎？

頓然回想，我記不起自己為何暈倒，我只記得一些破碎的記憶，

但記憶的的裂䙜是在二十一號早上張sir被不明物件勒死這件事打後出現，

露娜，同心結，玻璃牆，月虹，鬼，傳說，鬼故，兩句七絕，以上的詞語在腦海中浮沉著。

夾雜著無奈感的眼淚隨著回憶一滴一滴下來，看來憶海也像淚水般回不去了。

無力感籠罩著全身，導致我面無表情，呆木若雞地站着。

阿靈從身後用力地緊抱著我，「如若你要去死，那就一同去死，我可不容許你扔下我一人離去。」

我轉身，用雙手緊扣她的身體，「雖然我不知道是那一件事，可是我不會那麼容易便自殺，妳可以放心。」

阿靈彷彿聽不進耳中，繼續重復，「不要死…不要死…不要死」

我鬆開雙手，彎腰將腳上的棉繩拿起來，將左繩頭疊在右繩頭上，然後右繩頭疊在左繩頭上，最後拉緊，便成了一個繩結，並把它放在阿靈眼前。

「你看，這個便是我對妳承諾的證明，代表我和妳的生命是交叉著，永不分離。」
我溫柔地對她說。

她將手握成拳頭，輕力地打在我身上，「你欺….騙….我，這只不過是平結而已，沒有甚麼特別，更不是你自創的繩結，零分作品，回去重做。」

「平凡還是普通都不重要，重要的是我的承諾，對嗎？」我誠懇說道。

細Tim看不下去地說道，「對了，對了，知道你是專一、守承諾的好男人。雖然你失憶，幸好不太嚴重，不會像你的...那個人般，真的是謝天謝地了。」

心底裏有無數的疑問，那個人、那件事到底是甚麼，我再問，「究竟是什麼事，說出來吧！」

細Tim 欲言又止，於是阿靈替他說，「不能說，什麼都不能說，我怕你承受不了那個事實，忘記了也許是一件好事。」

忘記其實只不過是逃避的一種，但就算忘記了我也相信總有一天我會記起。

依照他們的描述， 我不應嘗試去回想，逃避真相便好了。

在逃避真相還是面對現實上，我必然選擇逃避，逃避雖可恥但有用。

至少逃避能回來喘息的空間。

悲哀的是，你本以為能夠休息的一瞬間，其實下一刻時光繼續流逝，恐怖又會再一次降臨。

咚、咚、咚，連續三下的敲門聲，看來有不速之客來到了。

瑣碎的回憶被敲門聲所喚醒起來，不寒而慄的恐怖感也因而重新出現在眼前。

那些我希望能逃避的過去卻也在憶緒中跳出來。

雖然那時候四周的空間被緊張感所凝結了，不過因我和坐在一旁的人，這位我隊伍的其中一位隊員-簡亭樹，也終於可以稍作休息。

雖然不算是逃出了地獄，但現在應該是相對地安全。

我們是處於大潭童軍中心的一樓的洗手間中，其中一個廁格，躲避著那些看不見東西的追殺。

剛才目睹陳sir活生生地被空氣所殺死，面上和痛苦不已的表情，是多麼無助。

這景像令我腦袋放空、無力地站著，看著四周的童軍們倉皇逃走，幸好簡亭樹在這時拉我逃走，令我逃至洗手間中。

沒了，沒了，我快要死，絕望之際，惡夢也隨之而來。

拍，拍，我聽到其他廁格門快速開關聲音，一格、一格地傳來，然後停下了。

咚、咚、咚，連續三下的敲門聲，然候門被外力打開，在旁的簡亭樹連尖叫都來不及，便被無形的力扔出廁格，爆頭而死。

血液在地板上流到我腳旁，我嚇得說不出話，生怕下一個死的是自己。

「你未到死的時候，時候到你自然會死。」一把溫柔卻又令人不寒而慄的女聲貼近我的耳朵說道。 //待續

3.不要夜晚聽鬼故(上)

「他們…他們全部都消失了。」這是門外的人進來說的第一句話，他那把驚訝的聲音，把我從恐懼記憶中帶回現實。

「什麼消失了？ 」我不解地問道。

細Tim 對我解釋「看來你真的是失憶，在毋茫靈能失散之後，在你那...朋友死之前，我們原本合共八人，但決定分開兩組找尋線索，北方三人，南方五人，北方的以沈夕為首和另外兩個他的隊隊員，南方的有我、你、阿靈、Marcus以門外的大Tim。今晚便是原本約定的相聚之時，但他們遲遲不出現，於是我們派大Tim出外找他們。但....」

大Tim 接下他的說話，「但是我根據他們原先計劃的路線向北走，只發現路上佈滿著血漬，最後更只找到一步應該是沈夕的手機。 原本希望能夠再走遠一些，不過害怕你們擔心，於是便選擇先折返回家。」

他拿出手機給我們看，外形的確是iphone5，那之前沈夕一直炫耀著最新型的蘋果手機， 但為何有一點點不同就是在那個Home鍵的按鈕，原本是圓形裏面有一個正方形，但現在卻消失了那個正方形。

是我看錯了嗎？

我擦一擦眼睛打算再看多一次手機，突然眼皮被人用力觸碰了一下，於是我立即將開眼看看周圍發生了什麼事。

眼前突然出現一個人，正確來說不是一個人，是一隻不折不扣的女鬼，而且就算是第二次看見他，心中還是會有些許害怕的。

我並不是什麼從小就有陰陽眼的人，而是在昨天晚上，偶然發現自己看見他。

和其他奇異之事比較，見鬼還好像比下去了。

她外貌看來大概就是一個17、18歲的女子， 擁有一套秀黑的長髮，帶著一朵玫瑰花的髮夾，身穿便服，對吧！還沒有介紹她的名字，她告訴我她叫露娜。

露娜，但她一臉亞洲人的樣子，估計這大概只不過是她，隨意弄出來的一個名字吧！

「你終於醒來了！還以為你要變成我的同類。」她諷刺道。

我回應，「我才不要變成鬼。」

站在我身旁的四人均向我投放奇異的目光，大Tim 緊張地問我：「你該沒有事吧？」

然後他向另外三人打眼色，細細聲地說道：「他該不會像那人吧？」

「沒有這般的事情，我只是隨口說說而已，而且剛才的說話根本未說完，我才不要變成鬼般…消失，就像北隊他們三人般消失。」

露娜在旁邊恥笑我，「想不到這樣你還能把一句錯誤的說話挽回來。」

我心裏想到，自己忘記了只有我才看到她，其他人根本看不到。

其實我自己也不知道為何看到她，我第一次看到她的時間連一天也未到。

第一次遇見她是因為機緣巧合吧！現在的我剛從昏迷中醒來，正在重組記憶中，我竭力回想像當初遇見她之前的故事。

之前，其實只不過是昨天，我舉起手看看那經歷過滄的C-Shock手錶，現時時間為十一時三十分鐘，而那個故事也是在這刻發生。

換作平日我應該在這時還在做功課或者溫習，但那時的我卻能在這休閒地坐在營中，玩三國殺丶啤牌、說鬼故。

當我們討論著由誰洗牌時，有人大力地拍向我們的營幕，該不會是剛才鬼故中的大潭女鬼來找我。

大譚女鬼，傳說是一位青年女子在不久以前跳進水塘後遇溺身亡，然後冤魂不散丶 徘徊在大潭水塘旁，在深夜的時候會拉人進水。

可是營幕的拉鍊是慢慢地被拉開，這樣看來應該是人吧~

如果是鬼，應該會直接衝進來。

一個披頭散髮的人頭突然伸進營，

「你... 你是誰呀？我們沒有傷害你...不關我事...求求你放過我。」

我尖叫道，這個人頭的出現令我嚇得向後倒下，剛好將原本在營中間的營燈弄翻了，因而整個營中只剩下微弱的光線，又剛好照在這個人頭上。

那人輕輕地說道，「我...回來....找你呀...」

我在漆黑的環境中摸到了一把小型電筒，接著急忙地把它直線拋到這個恐怖又突然出現的人頭上。

清脆的碰一聲，看來我扔中的是人。

「哇...好痛呀...對不起啦...我不該捉弄你啦..」這把人聲十分熟悉卻又記不起是誰。

剛才冷靜地坐在一旁的大Tim拾起了營燈，並將它放回原位。

而Marcus則是扮著冷靜地坐在另一端。

其他一同來講鬼故的包括，細Tim丶簡亭樹瑟縮在營的一角。

我一生中最怕的便是鬼，因為我覺得他們總會神出鬼沒，會加害於我身上，因而我呆滯地坐著，於是那人說：「我…我… 之不過是玩下你，潘朗濤，你不會是嚇到心臟病發吧?」

啊...我記起了這聲音是誰，這是男人詠專屬的聲音。

我回應，「不是....不是...我只不過是...想..想著.....想著怎樣反過來玩弄你。」

阿詠接著說：「那就好了，其實我找你是因為你的女朋友阿靈夜晚怕黑，希望找你在她身旁一同去廁所。」

去廁所都要找別人，我為此感到無奈。

細Tim 酸溜溜地說道：「某人有異姓，就不用陪我們這些兄弟打啤牌以及講鬼故啦！」

我無奈地說：「唉！去廁所一來一回十分之快，你們等一下便好了...話說回來，阿靈她在那？」

阿詠指向後方，是毋茫靈，只能說我是他的男朋友，就陪他去吧！

當我踏出營門，Marcus 也跟隨尾後。

「為何跟跟過來呀，死狗公？」

他回答：「我好歹都是阿詠的男朋友，都需要陪下她㗎嘛。」

對了，他是阿詠的男朋友....

在往廁所的途中，我們甚少交談，只祈求她們快點去完，我們能快點回溫暖的營中，然後入睡。

其實廁所這麼近，還需要别人陪伴，算了，我還是不再多作怨言。

呼丶呼丶呼，寒風撲面，我拿起了袋中的暖包，放在手中保暖， 卻不小心被阿詠看見它。

她伸手便搶走了我的暖包，我只係用無語的表情回應，幸好我還有另一個暖包在另一邊的褲袋中，為免讓她再度搶走，我決定只插在褲袋中不拿出來。

但她卻一眼看穿我的詭計，拉開我的手，搶走了我最後的一個暖包。

就算我都好脾氣，此刻的我也按耐不住丶憤怒地問道，「 一個暖包都足夠啦！為何要兩個呀？」

「因為...第二個俾你女朋友㗎嘛...」

其實為何他總是提着我有女朋友這件事...

剛到了廁所，她們衝進去，而我們就在門旁等著她。

我拿著iphone5 滑動將facebook，

鋪滿整個生活動態版的都是關於末日的謠言，

例如：明天全世界會出現上千條水龍捲，其中有50條在港。【黑白時報】

不過自一九五九年以來，在香港目睹的水龍捲個案只有三十三宗。

小行星即將墮落地球，人類無處可逃。【果評日報】

這些利用特殊天文現象，所做出來的偽末日徵兆，最多也只能騙到一些無知婦孺， 像我這些有讀過書的人才不會上當。

不過其實我也有對末日有一些懷疑，不過就算末日真的降臨也不關我的事，因為也不會在我有生之年内發生。

繼續滑一下facebook吧，最好就利用這個手機加上耳機，盡量避過要和marcus談話的可能性。

可是，要阻止他說話恐怕是不可能的。

「對了，補選總隊長選舉會在這次露營之後進行， 以明票方式進行，反正另一個候選人，不如投畀我啦...」

我最不想面對的話題，便是這個。

要不是他推我哥哥下台，這次聖誕露營，應該會更好玩，更有趣，更多自主性。

算了！我也不想再和他爭論這個話題。

就讓我成了沉默，讓他說下去好了。

「哦！ 」我冷淡地回應。

他厚顏無恥地繼續說：「其實我都不想代替你阿哥，潘東的總隊長位置，可是他這麼般不小心， 當選之後先讓領袖搵找到有關他的黑材料，令他難堪地下台。 」

我裏想著，這些黑材料其實都是你一手創造而成，還能厚顏無恥地對我說出這謊言。

正當我想出現反駁時，男人詠驚恐地從廁所中走出來，

並說：「阿靈她進去廁所這麼久都不出來，不如你們陪我入女廁呀~ 」

我想了想，怕鬼的我當然回應她說：「不是這麼好，始終那是女生厠所... 」

我這次的懦弱，卻造就了Marcus 為女生出頭的好機會，

「那就讓我去啦！」，他說。

他們二人一同走進廁所中，我聽到清脆的一聲跌東西的聲音，然後傳來尖叫聲。

「啊~啊~」

大概持續了兩三秒，然後便沒有什麼聲音。

呼、呼、呼，一陣陣的風再次來臨，没有其他人的陪伴，顯得格外刺骨。

呼、一陣，呼、又一陣，風不連貫地，以一種奇怪的節奏打在面上。

它穿過皮膚表層，脂肪線，連至神經，意識停了一陣，好像。

不至是骨，若這是一個病毒群，仿佛已使我病入膏肓了吧。這真的只是風嗎?

呼、一陣，呼、又一陣，風不連貫地，以一種奇怪的節奏打在面上。

我的身體可能已被刺得千瘡百孔了，

他又仿如有上百萬個兇靈，穿過我的身體。我觸到的，只有衪的氣流，足跡。

希望是我多想了，卻接著傳來詭異的笑聲，

「哈，哈，很久都沒有人探望我……今次有兩個人，不如出去找更多的人陪我囉……」

我該跑，還是不跑 。
//待續

4.不安的撲克牌(上)

可惜的是逃跑，從來都不是選擇。

但就算是強迫地要逃跑，我也失去了逃跑的勇氣，自己因雙腳發軟，根本走不動。

颯颯的風聲，令緊張的氣氛再一次在空氣中瀰漫着。

㗳，㗳，嗒，是一種腳上彷彿沾上了泥土和雨水台變得沉重的腳步聲，難道真的是那隻女鬼？

腳步聲越行越近，伴隨著的是一個披頭散髮的女子。

她緩緩地吐出：「雖...然..我已..死，但我.....仍會在末日前找你結伴下黃泉!」

究竟我有什麼關係，我不忿地大叫道：「是我得罪了你什麼嗎？ 為何... 為何找我？不找別人？」

「對吧？為何？我也不知道...說畢」，這名女子直衝向我的方向，我終於鼓起勇氣，拔起雙腿向後跑。

疾風都不已足以形容我現在的逃走速度，只有光速才配得上吧，但無論如何我用盡全力跑，她總是能夠跟貼着我。

我跑離開大潭童軍中心的大門直奔向外，走往大潭灣碼頭方向。

這名女子卻開始喘不過氣來，用正常的語氣說道：「潘朗濤，不用再往前跑了，是我以及 Marcus 和阿靈捉弄你。」

我放慢腳步，停下來，一臉愕然的樣子，心中也是十分無奈。

原來我都只不過是自欺欺人而已，自己嚇唬自己。

我轉身之際，希望立即破口大罵男人詠她這煩擾的玩弄行為，但在此時眼皮突然被人用力觸碰了一下，再張開眼，前方一片漆黑。

不合常理呀！按道理就算我沒有帶備電筒，應該還是隱約能看到四周的事物，可是現在的環境黑漆黑的根本看不到任何東西，我舉起自己的雙手來，也看不到雙手的存在。

難道我...進入了異世界？

在暗黑無光的地方傳來一把聲音，「詫異吧！沒想到，你遇著真的是鬼！」

我無助地問道：「什麼？ 你到底是人還是鬼？我被你弄得頭昏腦脹，求求你放過我好嗎？」

聲音化為現實，一個女生外貌的形象投影在眼前，又說道：「其實我不是故意的， 出讓他們 錯有錯著，真的喚出了我這個名副其實的大潭女鬼，於是我便將錯就錯，引你來到這個空間。」

鬼？她真的是鬼？

其實我已經害怕得快要說不出話來， 但無奈地 我卻被這未知的空間吸引著，令我再次發問，
「那...那這裏是哪裏?」

她想了想，說：「簡易來說是我用”鬼魂之力”，創造的暫時性空間，好讓你看到我。」

「簡易來說？是不是會認為我會相信你這些鬼話嗎？」我用憤怒卻軟弱的聲音回應著

她大聲嘆氣道，接著說：「你看不到原來四周應有的景色，便是這些看似鬼話卻是真實的最好證明。」

心裏明明很想否認卻又說不出來，現在的心情就像以前的人相信地球是世界的中心、宇宙的中心，卻之後有人跟他們說這是假的，地球是圍著一個名為太陽的恆星轉動。

現實放在眼前，卻又認為那不是現實。

「那說吧~為何要讓我看到妳？」

「因為末日將近，我不忍心看著你成為我的伙伴、變成一隻鬼，雖然我並非擁有什麼大能的鬼，但我仍然相信我能夠幫你這個膽小鬼活久一點。」她堅實地說道。

「末日? 那只不過是人們隨意編造的謊言吧..」

「你連我也看得到，還有什麼不可能！」

「這樣說來也對..不過...如果真的按你來說末日將近，那妳應該去救那些世界的天才，而不是我。」

「為何要低估自己的潛能？」

「什麼？」

「算了，稍後有機會再談，鬼魂之力不能維持太久。」

「不要走，你還未跟我解釋你為何變成鬼，什麼是鬼魂之力，還有很多個什麼你跟我解釋？」

「稍後才開始解釋吧~不用著急。」

「那妳至少告訴我妳叫什麼名字？」

「我叫..叫..就叫我露娜吧！」

眼前景象瞬間由漆黑變回正常的夜晚看到周圍事物的感覺，眼前正是男人詠。

我還沒有反應過來，她便搶先說道：「你沒有什麼大問題吧！站著精神恍惚了差不多五分鐘。你該不會那麼膽小，我們都只不過是連嚇你兩次。」

我突然大叫，「啊~」

男人詠被我的尖叫嚇得退後一步，我眼看復仇成功說：「連嚇我兩次，當然要做一做樣子，回敬你們。」

她一臉無奈的樣子回道：「好了，好了， 下次不作弄你了」

4.不安的撲克牌(下)

我回應道：「當然了！再有下次，我真的不會放過你。 你要答應我不要在嚇我好嗎..」

「你到底是不是男人? 算了..就答應你吧! 是時候回營了，要不然你女朋友會擔心的！」

回營的路上，月光仍然照在我和阿詠身上，微弱的光線，勉強地照亮了面前的道路。

路上，我和她如平常閒談，沒有什麼重要的內容，不過她總是提著我要遵守在明天一同看日出完後一同看日落的承諾。

走着走着，再看看手錶，現在快過十二點正，什麼末日傳說，也當成為了傳說。

我抬頭望向天空，原來潔白的月亮和閃爍的星空都消失不見，應該是有大量的雲出現掩蓋了月光。

一路走去我也思考剛才遇到的奇象，我猜應該是我看錯或是被嚇得產生幻覺吧，我才不相信有什麼鬼。

回到營中，只看到Marcus 丶大細Tim正在玩鬥地主，簡亭樹人在那？

「我想問簡亭樹在哪兒？」我問道。

Marcus 恥笑我道：「他剛出去廁所... 對吧...你也是在廁所中被人連嚇兩次.. 真的笑死我了... 不過你能’平安地’回來便好了，還以為你會嚇得心臟病發... 剛才三缺一只能玩鬥地主，現在有你就能換玩大老二...」

我張口嘴，正打算和他因扮鬼捉弄一事吵架， 大Tim 在我耳邊說：「不要跟他吵吧！誰不知你和他積怨深厚，吵架都知不過令矛盾加深幾吋而已...」

我白白吞了一怨氣，把原本想說出口的句子，「拜託你收一收你這把臭口」，變成「玩遊戲就玩遊戲吧...」

死狗公回應道：「那就看看誰勝誰負...」

等待細Tim派牌期間，我再次拿起手機來，找尋有關大潭女鬼的訊息，

【W-world 您的專屬搜尋網絡】

第一個搜尋結果是：

連結：

我按進去，驟眼看是有鬼存在，但電筒一照過去就消失，這個經歷和我的有很大分別，應該不是吧。

於是我繼續搜尋，並按進第二個搜尋結果，

連結：

原來童軍中心以前是舊柴灣警崗，而且這裏以前陰氣很重，對呀..夜晚在這裏真是感到十分奇怪，總是有鬼在身旁的感覺。

第三個搜尋結果：

連結：

連結不通用

明明搜尋到，卻為何按不進去呢？

細Tim不滿地說：不要再滑手機了，輪到你出牌了！

我一邊說對不起，一邊看著自己的手牌，令人不安的是 為何在玩大老二的時候，會有joker的出現。

我拿出joker給他們看，接著說道， 現在是玩鬥地主嗎？ 為何會有joker? 重洗吧！

細Tim 羞愧地拿走每人手上的牌，此刻，突然傳來驚天大響，地也一同地震動。

難道香港地震了嗎？那時的我們以為只是閃電所發出的聲音，別人不小心大力踏在營旁所發生的震動。

原來我們把一切想像得簡單了，但這只不過是一切奇異的事情開始的起點。

//待續

5.推理要在晚餐後(上)

拍，拍，拍，左右兩塊臉頰被人打得感到劇痛，處理大量回憶和現實出現新的線索更令頭暈眼花，也該是時候停來整理一下。

對了，剛才誰打我？

「醒來吧！不要再陷入昏迷狀態了！」細Tim說著。

我該回擊嗎？算了，他打得好，我不該再沉醉於回憶中，末日在前迫使我必需向前看。

但如果前方是陷阱，我還該走下去嗎？

阿靈試著替我板回來：「我猜應該是剛睡醒才呆呆的，稍後定會變回那位笑容滿面的潘朗濤，我說的對吧！」

我點點頭表示認同。

還在一旁站着的露娜，則走到我耳邊說：「免得你稍後被人誤會你在自言自語，要是你想回應我的說話，便打開手機中的記事簿上填寫，好讓我看到。」

打開了記事簿，我在輸入「妳為何又出現？」

「原本是想早一點出現跟你證明末日真的存在， 可是我來遲了，不過現在的你確信了未日吧！」

我輸入「對，但為何妳知道未日？」

等了五分鐘聽不到露娜的回答，環顧四周，卻找不到她，看來她走了。

代表著肚餓的鼓鼓聲從細Tim傳出，大Tim看了看便說：「 看大家都肚餓了，不如先吃晚飯和休息吧！由那刻開始，我們都應該累了！」

大Tim從那沾上血的背包中拿出一包壓碎的出前丁丁公仔麵，並拿出瓦斯爐和煤氣罐。

瓦斯爐的咔一聲，明火隨之以來，而火附帶著暖流，我的雙手不由自主地向火爐伸出取䁔。

等待晚餐的時候，我們之間沒有任何交談，唯有經歷過恐懼才知道，此刻的我們只盼望有冷靜的時候。

冷靜過後，也要面對現實。

趙承運終結了寂靜的情況，他說：「對吧~Peter 仔，剛才我們隱瞞的其實就是簡直樹的死， 原本不打算告訴你，但看來你情況變好，那就說說吧。」

我疑惑地問到：「奇怪了！我知道他已經去世，但之後的回憶卻不存在，從他死去到現在我醒來，那當中的空隙時間，到底發生了什麼事？」

Marcus 正打算解釋，卻欲言又止，說：「沒什麼大事只不過...是阿詠..她，在逃跑的過程失散了，不，是...」

他突然抓著我的衣服領囗，憤怒地接著說：「因為為了救你，進入多一次那個鬼地方...，我再也找不到她了...」

他說話的聲量漸漸減細，語語中夾雜著淚水和無奈，他放下了手並後退了幾步，眼泛淚光站着。

大Tim 隔開了我和他，而我則一臉愕然，大Tim 平穩地說：「這是阿詠她自己的決定，你沒有資格批評，再者事情已經發生，不如向前望..」

Marcus 眼中再度出現憤怒的感覺，「是嗎？ 向前看？但沒有了她，我怎麼才能繼續走下去...對吧，我不應怪他，因為怪他都於事無補..對吧，我連說話的資格也沒有...對吧，就算作為男朋友的我在她眼中也不及你這人...」

鍋子裏的水在此刻達到了沸點，細Tim拿起那包公仔麵放進滾水裏，麵條遇上熱水慢慢地又硬硬的變成軟的。

細Tim說：「吵什麼吵！填飽肚子才是最重要，不如安安靜靜地坐在一旁好嗎？」

坐在一旁的阿靈臉色黑黑的，在我眼中看來， 剛才趙承運的說話，令她誤會和男人詠有外情。

不好了..你這死狗公，真害人不淺。

5.推理要在晚餐後

拍，拍，拍，左右兩塊臉頰被人打得感到劇痛，處理大量回憶和現實出現新的線索更令頭暈眼花，也該是時候停來整理一下。

對了，剛才誰打我？

「醒來吧！不要再陷入昏迷狀態了！」細Tim說著。

我該回擊嗎？算了，他打得好，我不該再沉醉於回憶中，末日在前迫使我必需向前看。

但如果前方是陷阱，我還該走下去嗎？

阿靈試著替我板回來：「我猜應該是剛睡醒才呆呆的，稍後定會變回那位笑容滿面的潘朗濤，我說的對吧！」

我點點頭表示認同。

還在一旁站着的露娜，則走到我耳邊說：「免得你稍後被人誤會你在自言自語，要是你想回應我的說話，便打開手機中的記事簿上填寫，好讓我看到。」

打開了記事簿，我在輸入「妳為何又出現？」

「原本是想早一點出現跟你證明末日真的存在， 可是我來遲了，不過現在的你確信了未日吧！」

我輸入「對，但為何妳知道未日？」

等了五分鐘聽不到露娜的回答，環顧四周，卻找不到她，看來她走了。

代表著肚餓的鼓鼓聲從細Tim傳出，大Tim看了看便說：「 看大家都肚餓了，不如先吃晚飯和休息吧！由那刻開始，我們都應該累了！」

大Tim從那沾上血的背包中拿出一包壓碎的出前丁丁公仔麵，並拿出瓦斯爐和煤氣罐。

瓦斯爐的咔一聲，明火隨之以來，而火附帶著暖流，我的雙手不由自主地向火爐伸出取䁔。

等待晚餐的時候，我們之間沒有任何交談，唯有經歷過恐懼才知道，此刻的我們只盼望有冷靜的時候。

冷靜過後，也要面對現實。

趙承運終結了寂靜的情況，他說：「對吧~Peter 仔，剛才我們隱瞞的其實就是簡直樹的死， 原本不打算告訴你，但看來你情況變好，那就說說吧。」

我疑惑地問到：「奇怪了！我知道他已經去世，但之後的回憶卻不存在，從他死去到現在我醒來，那當中的空隙時間，到底發生了什麼事？」

Marcus 正打算解釋，卻欲言又止，說：「沒什麼大事只不過...是阿詠..她，在逃跑的過程失散了，不，是...」

他突然抓著我的衣服領囗，憤怒地接著說：「因為為了救你，進入多一次那個鬼地方...，我再也找不到她了...」

他說話的聲量漸漸減細，語語中夾雜著淚水和無奈，他放下了手並後退了幾步，眼泛淚光站着。

大Tim 隔開了我和他，而我則一臉愕然，大Tim 平穩地說：「這是阿詠她自己的決定，你沒有資格批評，再者事情已經發生，不如向前望..」

Marcus 眼中再度出現憤怒的感覺，「是嗎？ 向前看？但沒有了她，我怎麼才能繼續走下去...對吧，我不應怪他，因為怪他都於事無補..對吧，我連說話的資格也沒有...對吧，就算作為男朋友的我在她眼中也不及你這人...」

鍋子裏的水在此刻達到了沸點，細Tim拿起那包公仔麵放進滾水裏，麵條遇上熱水慢慢地又硬硬的變成軟的。

細Tim說：「吵什麼吵！填飽肚子才是最重要，不如安安靜靜地坐在一旁好嗎？」

坐在一旁的阿靈臉色黑黑的，在我眼中看來， 剛才趙承運的說話，令她誤會和男人詠有外情。

不好了..你這死狗公，真害人不淺。

我嘗試解釋，但她並不理會。

瓦斯爐的火焰稍許少了一些，因而細Tim扭轉向加大火的方向，火，又打回原型，不過煤氣罐裏的煤氣也隨之而減少。

阿靈勉強地擠出了一個笑容，並說：「你不用跟我解釋，因為我相信你，也相信她。」

表面上我和阿靈的關係和之前沒啥大不同，但在互相信任的方面上是實實在在地走向失去的道路，正如一塊木頭被割了一下，始終會留下痕跡。

空氣中彌漫著奇怪的感覺，嗅到不信任、不甘心、不解的氣息，看來就算逃出煉獄也只不過是進入另一個煉獄，一個比恐懼和死亡更難受的地方。

在房間一角的一個盛水瓶，突然左右、左右地搖晃，然後倒下...

但是根本沒有任何人坐在那方面... //待續

6.偶遇(上)

人都只不過是神明的操縱物吧，無知的我是這般想著，但如果真的按照這樣說法，那祂為何給我們自主意識，還是所謂的自主意識只不過是被人操縱的程序？

不過我想這一切，也沒有什麼大不了，因是真的 ，那就更加和我們沒有關係。

盛水瓶倒下去後，我們轉頭向看哪個方向去， 恐懼也再次歸來，看不見他，捉不到他，但是它卻能夠找著我。

我該接受命運嗎？人定勝天，這虛偽的說話我說不出，我正是這麼膽小軟弱。

看看另外四人的眼睛裏，出現了無助、疲倦和認命的感覺。

看來明知它的來臨，大家卻連逃跑的勇氣也一併失去了。

雖然我忘記了逃跑的整個過程，但我心中也能感到疲倦，看來就算記不起，心還是記得。

「慶幸我曾經愛過你..」阿靈用遺言的態度對我說。

「是啊...」我無奈地回道。

無奈緊張的氣氛凝結了時間，但歲月總會把一切凍結的融化。

一刻、兩刻、三刻，我就是這般等待著，看著秒錶上的數字大了一點，默默地往死亡拉近了一步。

難道是我們把一切都草木皆兵嗎？ 要是不如為何這麼久『它』也不來殺掉我們。

為何死亡是我們以為他會早早來到，卻又遲遲不來。

「你未到死的時候，時候到你自然會死。」

腦海中浮現這一句說話，看來我們還未時候死。

雖然肉身未死，但求生之心已死，而這種死法比一切更為恐怖。

苟且偷生，也許稱不為生吧！

時間一點點過去，如果是按照『它』的說法，未到時候我便不會死。

既然我還有時間，為何不想想找辦法。

雖然我是這麼不想面對現實的人，但醜婦終須見家翁。

希望就在此，絕望也在此，一切也在此，那就好好捉住這個機會活下去吧！

我並不是什麼突然變得勇敢的人，而是我不甘心，不甘心這麼死去。

我甘心生活在一個只為讀書丶只為分數的世界， 我甘心生活在一個不公平丶不公義的世界，我甘心做很多違背原則、違背夢想的事情，

是因為以上種種甘心，令我不甘心這麼容易變死去。

看小說看得多，看電影看得多，就算我不是男主角也總有辦法在一切困境中存活下來，那就活下去吧！

我用說話打破沉默，打破一個瀕臨放棄之局，「 看來沒有什麼事情發生....我們都...不應自己嚇自己，一起討論下一步怎麼做吧？你說該怎麼辦大Tim?」